{
    "question": "Jelaskan pengertian suhu !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. \u00a0Semakin tinggi suhu suatu benda maka semakin panas benda tersebut.</p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. Untuk penetapan titik tetap pada beberapa termometer yaitu sebagai berikut:</p><p>1. Termometer Celcius</p><p>Untuk termometer Celcius titik tetap bawah sebesar 0\u00b0C, sedangkan titik tetap atas sebesar 100\u00b0C. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><p>2. Termometer reamur</p><p>Untuk termometer reamur titik tetap bawah sebesar 0, sedangkan titik tetap atas sebesar 80. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 80.</p><p>3. Termometer Fahrenheit</p><p>Untuk termometer fahrenheit titik tetap bawah sebesar 32, sedangkan titik tetap atas sebesar 212. Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 180.</p><p>4. Termometer Kelvin</p><p>Untuk termometer kelvin titik tetap bawah sebesar 0. Kelvin menetapkan suhu es melebur dengan angka 273 dan suhu air mendidih dengan angka 373.\u00a0Untuk skala diantara kedua titik tetap adalah 100.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas: </strong>7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "katrol-bebas-memiliki-keuntungan-mekanik-333",
            "question": "Katrol bebas memiliki keuntungan mekanik........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katrol tetap KM = 1<br>Katrol bergerak (katrol bebas)\u00a0KM = 2<br>Katrol majemuk KM = n (n=jumlah katrol)</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>katrol bebas memiliki keuntungan mekanik 2<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-wb-wa-pb-pa-314",
            "question": "Apa kepanjangan dari wb, wa, pb, pa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kepanjangan dari Wb, Wa, \u03c1b dan \u03c1a akan dijelaskan sebagai berikut.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p>\u2022 Wb adalah BERAT BENDA DI UDARA</p><p>\u2022 Wa adalah BERAT BENDA DI FLUIDA</p><p>\u2022 \u03c1b adalah MASSA JENIS BENDA</p><p>\u2022 \u03c1a adalah MASSA JENIS FLUIDA</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pada konsep fluida, sebuah benda yang memiliki berat di udara akan memiliki berat yang berbeda ketika dicelupkan ke dalam fluida karena adanya pengaruh gaya angkat ke atas atau gaya archimedes.</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]\\boxed{\\text{Wa = Wb - Fa}}[/tex]</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 dengan,</p><p>Wa = Berat benda di fluida (N)</p><p>Wb = Berat benda di udara (N)</p><p>Fa = Gaya angkat atau gaya Archimedes (N)</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Fluida disini tidak harus air, bisa juga minyak, alkohol, etanol, kecap, bensin, dll. Karena pengertian fluida adalah zat yang dapat mengalir. </p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Massa jenis benda terhadap massa jenis fluida memengaruhi kondisi benda tersebut ketika berada di fluida. Ada tiga kondisi benda ketika dimasukkan ke dalam air, yaitu Tenggelam, Mengapung dan Melayang.</p><p></p><p>1. Tenggelam (\u03c1b &gt; \u03c1a)</p><p>2. Melayang (\u03c1b = \u03c1a)</p><p>3. Mengapung (\u03c1b &lt; \u03c1a)</p><p></p><h2>PEMBAHASAN MATERI FLUIDA</h2><p>dapat disimak pada soal berikut \u00a0https://brainly.co.id/tugas/9686794</p><p></p><p>-----------------------------</p><h2>Pelajari lebih lanjut </h2><p>1. Materi tentang Hukum Pascal https://brainly.co.id/tugas/9464622</p><p>2. Materi tentang Hukum Archimedes https://brainly.co.id/tugas/2683178</p><p>3. Materi tentang Tekanan Hidrostatis https://brainly.co.id/tugas/2081577</p><p>4. Materi tentang Asas Kontinuitas https://brainly.co.id/tugas/2385114</p><p>-----------------------------</p><p></p><h2>DETIL JAWABAN</h2><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 8 SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fisika</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fluida</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 8.6.3</p><p>Kata Kunci : Tekanan Hidrostatis, Hukum Pascal, Hukum Archimedes</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-peristiwa-induksi-elekt-130",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada peristiwa induksi elektromagnetik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "listrik menjadi magnet",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-oleh-beberapa-gaya-disebut-466",
            "question": "Usaha yang dilakukan oleh beberapa gaya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi Kinetik, energi yang terjadi bila satu gaya bereaksi dan menghasilkan gaya. seperti gaya grafitasi menimbulkan gaya gesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaung-dapat-diatasi-dengan-716",
            "question": "Gaung dapat diatasi dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Untuk mengatasi gema dan gaung yang tidak diingini ini ada dua cara. Pertama, menyerap pantulan yang mengganggu, yakni dengan menempatkan material yang menyerap suara. Biasanya material yang digunakan adalah yang berbahan fabric. Kedua, menyebar suara dengan diffuser. Difusser bisa berupa bidang-bidang masif yang bisa memantulkan suara namun dibentuk sedemikian rupa agar arah pantul suara sesuai dengan keinginan Anda.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-bahwa-pemuaian-zat-cair-besar-dari-pad-518",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan bahwa pemuaian zat cair besar dari pada zat padat saat dipanaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan memasak air dari teko sampai air nya tumpah<br><br><br>membuktikan bahwa air mempumyai muai volum lebih bsar dari zat padat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CARANYA ADALAH MEMASAK AIR DI DALAM BENTUK APA SAJA TUNGGU AIR SAMPAI MENDIDIH DAN TUMPAH DAN LIHAT BAHWA PEMUAIAN ZAT CAIR BESAR DARIPADA ZAT PADAT SAAT DIPANASKAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "resultan-dua-gaya-yang-segaris-dan-searah-sama-dengan-340",
            "question": "Resultan dua gaya yang segaris dan searah sama dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>resultan dua gaya yang segaris dan searah sama dengan jumlah kedua gaya tersebut.<br>semoga membantu :)<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "F1 + F2 =....<br>itu jawabannya karena searah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketika-ingin-membuat-magnet-dengan-cara-menggosok-harus-s-105",
            "question": "Mengapa Ketika ingin membuat magnet dengan cara menggosok harus searah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau tidak searah kekuatan magnet tidk dapat pindah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena jika tidak searah tidak akan jadi magnet.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penemu-alat-pengukur-gaya-247",
            "question": "Penemu alat pengukur gaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg menemukan alat pengukur gaya adalah sir Isaac Newton.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin Sir Isaac Newton.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-dengan-massa-70-kg-naik-sepeda-maka-tekanan-ban-ke-jal-574",
            "question": "Seseorang dengan massa 70 kg naik sepeda, maka tekanan ban ke jalan raya adalah pada massa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f=40.10=400<br>jika luasnya 1m<br>maka 400/1=400Pa<br>semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}